﻿Создание архива. Структура архива. Добавление пользовательских переменных. Расчет глубины архивации
===================================================================================================
Архивы являются неотъемлемой частью большинства проектов. В Beremiz имеется возможность создания архивов с добавлением пользовательских переменных. Рассмотрим более подробно данный процесс.

Для добавления в структуру проекта необходимо щелкнуть правой кнопкой мыши в область дерева проекта и нажать «Archive support». Далее необходимо подвести курсор к созданной ветке «archive», щелкнуть левой клавишей мыши и выбрать пункт «Add Arch», как показано ниже:

.. figure:: img/g1.gif
    :align: center

    *Добавление модуля архива в проект*

Рассмотрим более детально окно конфигурации модуля архива.

.. figure:: img/1.png
    :width: 600
    :align: center

    *Окно параметров архива*

.. csv-table:: Описание archive_manage
    :header: "Имя", "Тип данных", "Описание"
    :widths: 10, 3, 20

    "Arch_save_arc", "UINT", "Триггер для записи данных в архив: при изменении из 0 в 1 данные записываются"
    "Arch_arc_for_read", "UDINT", "Данные архива из буфера, представленные для чтения"
    "Arch_id_number", "UINT", "Уникальный идентификатор архива"
    "Arch_body_len", "UINT", "Размер архива с учетом заголовка и пользовательских данных"
    "Arch_unix_time_last_arc", "UDINT", "Время записи последних данных в архив в формате UNIX"
    "Arch_arcs_number", "UDINT", "Количество архивов, доступных для чтения"
    "Arch_last_readed", "UDINT", "Номер последнего прочитанного архива"
    "Arch_first_available", "UDINT", "Номер первого архива, доступного для чтения"

Последующие данные являются структурой самого архива.

.. csv-table:: Описание структуры archive_header_data
    :header: "Имя", "Тип данных", "Описание"
    :widths: 10, 3, 20

    "Arch_id_number_data", "UINT", "Номер архива данных [0:6]"
    "Arch_header_len_data", "UINT", "Длина заголовка архива"
    "Arch_body_len_data", "UINT", "Длина всего архива (header_len + body_len)"
    "Arch_sec_data", "USINT", "Данные секунд часов реального времени"
    "Arch_min_data", "USINT", "Данные минут часов реального времени"
    "Arch_hour_data", "USINT", "Данные часов часов реального времени"
    "Arch_date_data", "USINT", "Данные дней часов реального времени"
    "Arch_month_data", "USINT", "Данные месяцев часов реального времени"
    "Arch_year_data", "USINT", "Данные годов часов реального времени"
    "Arch_date_data", "USINT", "Данные дней часов реального времени"
    "Arch_unix_time_data", "UDINT", "Время в формате UNIX"
    "Arch_flags_data", "UDINT", "Данные о выставленных флагах архива"
    "Arch_id_crc_data", "UDINT", "Данные об уникальном CRC архива"
    "Arch_number_data", "UDINT", "Данные о номере архива в списке"

Пользовательские данные добавляются при нажатии кнопки |plus| в левом верхнем углу окна, удаляются с помощью кнопки |minus|.

 .. |plus| image:: img/pus.png

 .. |minus| image:: img/minus.png

.. figure:: img/g2.gif
    :align: center
    :width: 600

    *Добавление и удаление пользовательских данных в архив*

.. attention::

    Название и тип пользовательских данных должны совпадать с созданными данными программы архива

Размер выделяемой памяти для одного архива обеспечивает минимальную глубину архивации в 1000 записей при максимальном размере пользовательских данных 256 байт. При уменьшении размера пользовательских данных, глубина архивации увеличивается.

Точное значение глубины архивации можно вычислить по формуле:

    **arc_num = 284000 / (header_len + body_len)**,

    где header_len - длина заголовка (28 байт);

        body_len - длина пользовательских данных.

Например, при записи в архив 2-х пользовательских данных типа REAL (по 4 байта) и 2-х данных типа UINT (по 2 байта), то глубина архивации будет составлять:

    arc_num = 284000 / (28 + (2 * 4 + 2 * 2)) = 284000 / 40 = 7100 записей.

Допустим, что программа архивации данных записывает 1 раз в 10 минут, то есть 24 * (60 / 10) = 144 записей за сутки. Тогда глубину архивации можно выразить в виде:

    7100 / 144 = 49,3 суток.
    
